特朗普：不滿中國指美軍投毒 堅持「中國病毒」說法正確

【武漢肺炎】特朗普堅持「中國病毒」準確：是中國想污名化美軍

美國總統特朗普日前在 Twitter 發帖，稱新型冠狀病毒是「中國病毒」(Chinese Virus)，引發外交風波，特朗普出席白宮記者會時再被問及此事，他堅持自己無錯，又說是因為中國歧圖抹黑美軍把病毒傳開，才會反唇相稽。

特朗普說，自己不滿中國指美國軍方把病毒傳開，因為這不是事實：「中國在散播不實言論，捏造事實。與其爭論，不如直接說出病毒源頭，病毒的確是源自中國，所以我認為這說法（「中國病毒」）非常準確。」

被問到用「中國病毒」想有污名化之嫌，特朗普否認，又說：「說美軍把病毒傳開去才是污名化。」

China is asshole

推到全世界左膠都睇到